Hiermit erkläre ich, die Dissertation selbstständig und nur unter Verwendung der angegebenen Hilfen und Hilfsmittel angefertigt zu haben. Ich habe mich nicht anderwärts um einen Doktorgrad in dem Promotionsfach beworben und besitze keinen entsprechenden Doktorgrad. Die Promotionsordnung der Mathematisch-Naturwissenschaftlichen Fakultät, veröffentlicht im Amtlichen Mitteilungsblatt der Humboldt-Universität zu Berlin Nr. 42 am 11. Juli 2018, habe ich zur Kenntnis genommen.\\
\textit{%
I declare that I have completed the thesis independently using only the aids and tools specified. I have not applied for a doctor’s degree in the doctoral subject elsewhere and do not hold a corresponding doctor’s degree. I have taken due note of the Faculty of Mathematics and Natural Sciences PhD Regulations, published in the Official Gazette of Humboldt-Universität zu Berlin no. 42 on July 11 2018.%
}
\begin{flushright}
Hamburg, \today\\
\textit{Chen, Yu-Heng}

\includegraphics{../figure/signature.pdf}
\end{flushright}